{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_028902",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "제천 중전리 고가"
    },
    "text": "堤川中田里高架\\n\n忠清北道堤川市錦城面新潭キル278(中田里)\\n\n1981年5月1日、忠清北道有形文化財に指定された。 中庭を中心にㄱ字型の母屋とㄱ字型のサランチェが向かい合うㅁ字型の家で、19世紀中頃に建設されたと推定される富農階層の住宅だ。 現在、母屋とサランチェはいずれもウジンガク屋根(集まり屋根)を載せた瓦葺きだが、サランチェはもともと草屋だったという。 2軒が届く前の空間にまだ藁葺きの門屋がついている。 母屋とサランチェはいずれも四角柱と鉛ドリを使った切妻3両家(三樑家:棟が3つある屋根家具)で、前後に退がない。 基壇は自然石を3階に重ねて積み上げ、その上に自然石の塊柱を載せて中心礎石とした。 母屋は2間の大きさの大庁を中心に左側には縁側が設置された向かい側の部屋を置き、右側はㄱ字に折れながら2間の大きさの奥の間と台所を置いた。 サランチェは大門間を中心に右側には奥の間·上の部屋·出居があり、左側には外小屋があり、外小屋から曲がりながら台所·下の部屋·上の部屋を配置し門屋として使用したようだ。 特に門の間には内外に塀を設置し、外から中庭が直接見えないように曲がって回るように設計したのは韓国料理住宅の典型的な特徴だ。 中庭とサランマダンは門を通じてのみ連結されるようにサランバンの横に塀を囲んで区分し、便宜のためにくぐり戸を設置した。 塀に沿ってイチョウ、槐木などを植え、中庭の中央には花壇が飾られている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この堤川中田里高架はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1981年5月1日、忠清北道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この中田里高架はどのような構造をしていますか？",
            "answer": "中庭を中心にㄱ字型の母屋とㄱ字型のサランチェが向かい合うㅁ字型の家です。"
        },
        {
            "question": "この中田里高架はどのような階層の住宅ですか？",
            "answer": "富農階層の住宅です。"
        },
        {
            "question": "この中田里高架の母屋とサランチェはどのような屋根ですか？",
            "answer": "母屋とサランチェはいずれもウジンガク屋根(集まり屋根)を載せた瓦葺きです。"
        },
        {
            "question": "この中田里高架のサランチェはもともと何で建てられましたか？",
            "answer": "サランチェはもともと草屋でした。"
        },
        {
            "question": "この中田里高架の門屋には何がついていますか？",
            "answer": "2軒が届く前の空間にまだ藁葺きの門屋がついています。"
        },
        {
            "question": "この中田里高架の基壇はどのように作られていますか？",
            "answer": "基壇は自然石を3階に重ねて積み上げ、その上に自然石の塊柱を載せて中心礎石としています。"
        },
        {
            "question": "この中田里高架の母屋にはどのような部屋がありますか？",
            "answer": "母屋には2間の大きさの大庁を中心に左側には縁側が設置された向かい側の部屋を置き、右側は2間の大きさの奥の間と台所があります。"
        },
        {
            "question": "この中田里高架のサランチェにはどのような部屋がありますか？",
            "answer": "サランチェには大門間を中心に右側には奥の間、上の部屋、出居があり、左側には外小屋があり、外小屋から曲がりながら台所、下の部屋、上の部屋を配置し門屋として使用されていました。"
        },
        {
            "question": "この中田里高架の特徴的な点は何ですか？",
            "answer": "特に門の間には内外に塀を設置し、外から中庭が直接見えないように曲がって回るように設計されています。また、中庭とサランマダンは門を通じてのみ連結されるようにサランバンの横に塀を囲んで区分され、くぐり戸が設置されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 452,
        "QA": 511
    }
}